澳門前司警一哥病逝 拉崩牙駒成經典

澳門前司警一哥病逝
拉崩牙駒成經典

要聞

0:00

【本報訊】澳門回歸前最後一任司法警察司（回歸後改稱司法警察局）司長白德安，前日於葡萄牙疑中風病逝，終年66歲。白德安是澳門回歸前重要人物，任內全力整頓澳門治安，最大功績是將當年令澳門變成腥風血雨殺戮戰場的14K頭目「崩牙駒」（尹國駒）繩之於法，替中方拆除這顆治安炸彈，讓澳門得以於1999年順利回歸。

1998年，白德安親手拘捕黑幫頭目崩牙駒，平定澳門治安。資料圖片

白德安的座駕曾遭炸毀，幸因當時外出跑步避過一劫。資料圖片

座駕被炸 跑步避過一劫

身材高大魁梧、蓄有一把大鬍子的白德安見證了澳門治安最黑暗歲月，那時候澳門幾乎每日發生黑幫廝殺血案，死傷無數，人心惶惶。白德安1998年5月親手拘捕14K活躍頭目崩牙駒一幕成就人生高𥧌，也為澳門的腥風血雨劃下句號。九十年代初，崩牙駒與另一黑幫「水房」爭奪賭場利益展開連場廝殺，1995年起變本加厲，當時有指崩牙駒曾遭槍手狙擊，但因子彈卡彈避過一劫，自此暴力事件不斷。

1997年，正與死對頭「街市偉」惡鬥的崩牙駒因被通緝潛逃歐洲，其間他兩名親信遭槍殺，之後，街市偉的根據地新世紀酒店遭槍手以AK47掃射。1998年崩牙駒突變高調，除斥資拍攝自傳式電影《濠江風雲》，亦高調接受《時代》周刊等外國傳媒訪問，其行徑被視為挑戰澳門警方，其間更有官員遭槍殺，令治安進一步惡化。

當年5月1日早上，白德安的座駕遭炸彈炸毀，他因跑步避過一劫，但他鎖定疑兇是崩牙駒，9小時後親手拘捕對方及多名黑幫頭目。同年11月，崩牙駒被控參與有組織犯罪等罪名成立入獄15年，後改判13年10個月，至2012年底出獄。

1999年12月19日澳門回歸，當時僅47歲的白德安亦正式退休返回葡萄牙，江湖傳聞有黑幫指發追殺令，白德安一直受嚴密保護，更有指他改名換姓隱居法國小島。

澳門司法警察局昨就白德安病逝表示沉痛哀悼，當年接替白德安成為澳門特區首任司警局局長的黃少澤表示惋惜，他指回歸前澳門治安差，白德安能堅持並不容易，指他為澳門過渡期治安貢獻良多。

■記者關英傑

都係要靠鬼佬

當時僅47歲的白德安亦正式退休返回葡萄牙，江湖傳聞有黑幫指發追殺令

咁勁

想葡國人統治返澳門，等班澳門狗收下氣焰，支那豬係要俾人管先會聽聽話話

睇相就見到崩牙駒幾撚 惡/吋/囂

炸警察局長部車 出錢拍自傳電影

香港邊個黑社會做得出

無分別，普教中小，慢慢支那化
香港睇住澳門支那化竟然唔係擔心自己而去笑人
自從香港dq議員，澳門又跟住dq議員
中共一招多用你地都唔防下
好快無得笑

葡國佬太放任澳門人啦
黃 賭 娶妾 放數 爆炸 乜都齊

有撚用咩
俾葡萄牙統治嗰陣已經無法無天
以前國民黨攞來反攻支那
一二三事變之後啲澳狗已經開始聽支那支笛啦
本身葡萄牙對澳門愛理不理, 畀佢管只係親台定親支咋嘛
康乃馨革命之後直情自動送畀支那

同埋班澳狗幾聽話喎, 個撚個都奶共啦

澳狗 山寨王咁

咁白德安都唔係省油的燈

葡萄牙兵出名狼死

同佢兄弟西班牙出名廢就真